# Тестовое задание FunBox

## Установка

```sh
$ npm i
$ npm start
```
## Ответы на вопросы
### Q1
Расскажите, чем, на ваш взгляд, отличается хорошая верстка от плохой с точки зрения: пользователя, менеджера проекта, дизайнера, верстальщика, клиентского программиста, серверного программиста. 

>* Пользователь: верстка должна быть доступной, корректно отображаться при любых условиях.
>* Менеджер проекта: верстка должна соответствовать пожеланиям заказчика.
>* Дизайнер: верстка должна соответствовать макету.
>* Верстальщик: в верстке должен быть чистый, понятный код.
>* Клиентский программист: в верстку не приходится вносить правок и изменений для работы с ней.
>* Серверный программист: при интеграции верстки в cms нет необходимости исправлять её.

### Q2
Опишите основные особенности верстки крупных многостраничных сайтов, дизайн которых может меняться в процессе реализации и поддержки. Расскажите о своем опыте верстки подобных сайтов: какие методологии, инструменты и технологии вы применяли на практике. 

>Применять компонентный подход в разработке, разбив интерфейс на независимые блоки. Использовать препроцессоры, системы сборки, кодгайды.
>В своей практике я придерживался методологии БЭМ, использовал SCSS, Gulp, Webpack.

### Q3
Опишите основные особенности верстки сайтов, которые должны одинаково хорошо отображаться как на любом современном компьютере, так и на смартфонах и планшетах под управлением iOS и Android. Расскажите о своем опыте верстки подобных сайтов: какие инструменты и технологии вы применяли, как проверяли результат на различных устройствах, какие именно устройства требовалось поддерживать.

>Сайт должен быть адаптивным, кроссбраузерным. 
>При верстке страниц я использую метод Mobile First. Для достижения кроссбраузерности и отказоустойчивости сайта применяю подход Graceful Degradation. Результат работы проверяю в Chrome Dev Tools, а также непосредственно на самих устройствах. 
>Приходилось поддерживать различные устройства, основные браузеры "last 2 versions".

### Q4
Расскажите, какие инструменты помогают вам экономить время в процессе написания, проверки и отладки кода.

>Инструменты анализа и проверки кода, по типу ESLint, stylelint. 
>Редактор кода (использую VSCode) и различные плагины к нему. 

### Q5
Вам нужно понять, почему страница отображается некорректно в Safari на iOS и в IE на Windows. Код писали не вы, доступа к исходникам у вас нет. Ваши действия? Сталкивались ли вы с подобными проблемами на практике?

>Воспользуюсь виртуальной машиной, для создания условий, при которых проблема воспроизводится. При помощи инструментов разработчика, встроенные в необходимый браузер, выясню причину.
>Да, приходилось сталкиваться.

### Q6
Дизайнер отдал вам макет, в котором не показано, как должны выглядеть
интерактивные элементы при наведении мыши. Ваши действия?

>Уточню данный момент у дизайнера.

### Q7
Какие ресурсы вы используете для развития в профессиональной сфере? Приведите несколько конкретных примеров (сайты, блоги и так далее). Какое направление развития вам более близко: JS-программирование, HTML/CSSверстка или и то, и другое? Какие ещё области знаний, кроме тех, что непосредственно относятся к работе, вам интересны? 

>Читаю различные Telegram каналы (ForWeb, Веб-станадрты, proglib), из сайтов выделю habr.com, tproger.ru, medium.com, слушаю подкасты. Близко и то, и другое. 

### Q8
Расскажите нам о себе и предоставьте несколько ссылок на последние работы, выполненные вами. 

>Изучаю веб-разработку более года. Начинал обучение с интерактивных курсов HTML-Academy. Параллельно с обучением устроился на работу в небольшую студию. Во время работы, набрался опыта верстки, взаимодействия с командой, создавая различные сайты и интерфейсы. В этот же период продолжил обучение в Академии, где успешно прошел интенсивы, защитив проекты на максимальный балл:
>— Профессиональный HTML и CSS, уровень 1
>— Профессиональный HTML и CSS, уровень 2
>— Профессиональный JavaScript, уровень 1
>Всегда рад учиться новому и делаю это быстро, в данный момент времени начал изучать React.

>Ссылка на выполненные работы: http://snrv.ru/projects (учебные проекты), рабочие проекты находятся под NDA.

